今日係香港開埠180周年 & 何藩留給香港人的照片

國際攝影大師舊底片曝光 153幅照片全攝於香港 遺願送給這一代港人

今天是本港開埠180周年，許多昔日風景已消逝。而國際攝影大師何藩，就為港人記錄了上世紀的香港面貌，他臨終前將未發佈過的舊照片編輯成書，願送給這一代香港人，可惜他在作品發佈前已離世⋯⋯ 有「東方布列松」之稱的上世紀國際攝影大師何藩，曾於40至60年代，在香港街頭拍攝大量照片，以寫實風格為主，是很珍貴的歷史記錄。何藩在人生最後的時光，整理這輯封塵已久，且未曾發佈的舊底片，耗費一年時間挑選出500張照片，並寫上一些文字記錄。 只可惜作品尚未面世，何藩已在2016年因病離世。 何藩的家族後人為了完成他的遺願，便接手製作相集。家人從何藩的手稿和舊底片中，再精選153幅作品，包括半世紀前維多利亞港上的泛舟船伕，中環街市的熙來攘往，勾勒出老香港大街小巷的生活百態，收錄成作品集《念香港人的舊》。 何藩曾寫過：「文學家和畫家可以依靠記憶去創作，但寫實攝影家無法可將記憶拍攝出來，因此必須把握時機。」對於這些已消逝的香港面貌，何藩將其最後傑作，送給這一代的香港人們，緬懷昔日的香港。 圖片來源：《念香港人的舊》何藩；

購買《念香港人的舊》→